%Tim Loepmeier, loepmeier@wwu.de
\ProvidesPackage{fb10-format}
    [2015/01/01 v1.0 FB10 Abschlussarbeiten-Style]

\DeclareOption{fancyheaders}{
	\def\usefanyheaders{1}
}
\ProcessOptions\relax
%=============================================================================
% Packages
%=============================================================================
\RequirePackage{iftex}
\ifXeTeX %Falls wir Xetex verwenden brauchen wir keine Schriften
\else
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\RequirePackage{lmodern}
\fi
\PassOptionsToPackage{babel}{csquotes} 
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url} %Linebrak in urls after '-'
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{csquotes}%Anführungsstriche in Deutsch und Englisch
\RequirePackage{scrhack}%Ein paar Hacks für die Koma Scripte
\RequirePackage[usenames,dvipsnames]{xcolor} % Colors
\RequirePackage[breaklinks=true,linkbordercolor=blue]{hyperref}%Links innerhalb der PDF, werden NICHT mitgedruckt
\RequirePackage{graphicx}%Grafiken
\RequirePackage{pdfsync}%Backlinks in PDF auf tex-Code
\RequirePackage{tikz-cd}%kommutative Diagramme
\RequirePackage{fb10-titlepage, fb10-affirmation}
\RequirePackage[headsepline,autooneside,olines]{scrpage2}%Überschriften, Kopfzeilen
\RequirePackage{listings}%Sourcode formatieren
\RequirePackage[acronym, toc]{glossaries}
\RequirePackage{booktabs}
\RequirePackage{bytefield}%Bitdiagramme
\RequirePackage{blindtext}%Lore Ipsum
\RequirePackage{IEEEtrantools}%Schöne Formeln
\RequirePackage[small]{caption}%Bildunterschriften in klein
\RequirePackage[ngerman]{todonotes} % Brauchen wir zum hervorheben des Todo-Befehls
\RequirePackage{subcaption} % Ermöglicht zusätzlichen Bildunterschriften
\RequirePackage{ amsmath} % Mathesymbole
\usepackage{amsmath} % if desired
\ifXeTeX
\usepackage{unicode-math}
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{scrheadings}
\else
\usepackage{amsfonts}
\fi
\RequirePackage{verbatim} % Um Quellcode in das Dokument einzufügen.
\RequirePackage{url} % Bessere Darstellung von URLs
\RequirePackage{longtable} % Für Tabellen über mehrere Seiten
\captionsetup[subfigure]{labelformat=brace} % Einstellungen für Subfigure


\input{glossary}
%%%%%%%%%
% Falls wir Biber benutzen möchten (UTF8 Quellenverzeichnis) lade die Pakete passend
%%%%%%%%%
\ifdefined\usebusybiber	\usepackage[backend=biber,style=numeric,natbib=true,isbn=false,sorting=none,doi=false,]{biblatex}
	\addbibresource{bibliography.bib}
	\setcounter{biburllcpenalty}{7000}
	\setcounter{biburlucpenalty}{8000}
\else
	\PassOptionsToPackage{toc=bib}{biblatex}
    \addto{\captionsngerman}{%
  \renewcommand*{\bibname}{Bibliography}
  \renewcommand{\abstractname}{Abstract}
}
\fi

%Glossar
\makeglossary
\setcounter{secnumdepth}{2}
\setcounter{tocdepth}{2}
\parindent 0pt
\parskip 1ex


%Umbenennen von Sourceodebeispielen
\iflanguage{ngerman}{
\def\@trans@lstlistlistingname{Quellcodeverzeichnis}
\def\@trans@lstlistingname{Quellcode}
\let\lstlistlistingname\@trans@lstlistlistingname
\let\lstlistingname\@trans@lstlistingname
}{}

%Behebt ein Problem mit Hyperref
\makeatletter
\patchcmd{\@decl@short}{\bbl@info}{\@gobble}{}{}
\patchcmd{\@decl@short}{\bbl@info}{\@gobble}{}{}
\makeatother

%=============================================================================
% Kopfzeile und Fusszeile definieren
%=============================================================================
\ifdefined\usefanyheaders
\pagestyle{scrheadings} % the fancy headers of koma script
\if@twoside
\rehead{\leftmark} % chapter number and name on the inner edge of all left pages
\lohead{\rightmark} % section number and name on the inner edge of all right pages
\fi
\ohead[\pagemark]{\pagemark} % page number at the outer edge
\automark[section]{chapter}
% 
% empty footer
\ifoot{}
\cfoot[]{}
\ofoot{}
\fi
%=============================================================================
% Makro definitions
%=============================================================================
\newcommand{\rem}[1]{}
\renewcommand{\subsectionautorefname}{Abschnitt}
\renewcommand{\sectionautorefname}{Abschnitt}
\renewcommand{\subsubsectionautorefname}{Abschnitt}
\providecommand*{\lstnumberautorefname}{Zeile}
\newcommand{\StartMainpart}[0]{\def\mainpart{1}}

%=============================================================================
% Hübsche Kapitelüberschriften
%=============================================================================
\ifdefined\usefanyheaders
%Linien über die Überschrift malen, KAPIEL in Capitals
\renewcommand*{\chapterformat}{%
  \mbox{\MakeUppercase{\Large{\chapappifchapterprefix{\nobreakspace}\thechapter}}
  \enskip\par
  }\par
  {% 
     \setlength{\parskip}{0pt}% 
     %\noindent\rule[.3\baselineskip]{\linewidth}{1pt} \par 
  }%   
  }

% Weitere Linien malen
\newcommand*{\ORIGchapterheadstartvskip}{}% 
% 2nd save the original definition to the new command 
\let\ORIGchapterheadstartvskip=\chapterheadstartvskip 
% 3rd redefine the command using the saved original command 
\renewcommand*{\chapterheadstartvskip}{% 

  %\ORIGchapterheadstartvskip 
  \ifdefined\mainpart
  {% 
    \setlength{\parskip}{0pt}% 
    \noindent\hrule width \hsize height 2pt \kern 1mm \hrule width \hsize height 1pt 
    
  }\vskip 12pt
  \fi
  
} 
\addtokomafont{chapter}{\let\raggedsection\normalfont\sffamily\centering}

\fi
%=============================================================================
% maketitle leert die Variable thetitle, speichere die in eine andere, da wir diese am Ende des Dokuments noch brauchen
%=============================================================================
\makeatletter
\def\title#1{\gdef\@title{#1}\gdef\THETITLE{#1}}
\makeatother
%Define a color for highlighting source code
\definecolor{DarkBlue}{rgb}{0,0,.6}

%=============================================================================
%Hübscher Quellcode
%=============================================================================

\lstset {
	language           = C++, 
    backgroundcolor    = \color{gray!10},
    aboveskip          = 20pt,
    xleftmargin		   =.6cm,
    belowskip          = 0pt,
    literate={...}{{{\color{red}...}}}3,
    basicstyle         = \ttfamily\scriptsize,
    keywordstyle       = \bfseries\ttfamily\color{DarkBlue},
    stringstyle        = \itshape\color{Black}\ttfamily,
    commentstyle       = \color{Gray}\ttfamily,
    identifierstyle    = \color{Black}\ttfamily,
    captionpos         = b,
    escapechar         = \%,
	escapeinside={\%*}{\%*},
	morekeywords={}, 
    frame              = lines,
	emph={...},
	emphstyle=\color{red},
    mathescape         = true,
    numbers            = left,
    numberfirstline    = false,
    firstnumber        = 1,
    stepnumber         = 1,
    showstringspaces   = false,
    tabsize            = 2,    
	showspaces=false,   
	showstringspaces=false,
	showtabs=false, 
	breaklines=true, 
	numbers=left,             	
	caption={\protect\filename@parse{\lstname}\protect\filename@base\text{.}\protect\filename@ext},	
	numberstyle=\scriptsize,  
} 

\makeatletter
\providecommand{\toclevel@lstlisting}{0}
\makeatother
